聶德權：公務員須小心言行 共產黨不容許假效忠

聶德權：公務員須小心言行 若拒簽署或宣誓效忠已表達一種態度

政府即將為公務員引入確認擁護《基本法》及效忠特區的安排，會先由新入職公務員簽署文件。公務員事務局長聶德權接受一個媒體訪問表示，做法對社會提升公務員信心，及政府管治有正面作用，指現職公務員如拒簽署或宣誓，本身也是表達一種態度，當局會向他們了解原因，是否不擁護《基本法》和效忠特區政府，並考慮這個因素整體檢視後，決定公務員是否適合升職。他又指，公務員工作外都要小心言行，不能與公務員身份有衝突，如果到了一個地步，在整體上甚至一國兩制範疇，與政府「對着幹」，就會產生問題，違反誓言要求很嚴重，未來會加強公務員國家觀念的培訓。

聶德權又表示，直至九月底有46名公務員正接受調查或被起訴，其中23人仍屬試用人員，目前已被停職。被捕的公務員包括海關、消防員等，亦來自多個部門，包括政務司長辦公室及司法機關。

原文網址：

lm

香港公務員無論點跪都好，中共都會當佢哋係「假效忠」

Thoughtcrime

當局會向他們了解原因，是否不擁護《基本法》和效忠特區政府，並考慮這個因素整體檢視後，決定公務員是否適合升職

咁如果我等退休無諗過再升呢？

點check真假?

係咪要每個宣誓效忠嘅黨員都要篤灰證忠心?